香港青年自認中國人 跌至3.1%新低

國家主席習近平2012年十八大後開始掌權，也是特首梁振英5年任期開始。過去5年不論北京還是港府，均全力硬推愛國主義、打擊本土及港獨，但5年下來，港人對中國人身份認同並無上升，年輕人對中國人身份認同更是跌至谷底。

港大民意研究計劃每半年調查港人身份認同。5年前習近平和梁振英分別成為中國和香港的第一把手時，自認為廣義上的中國人，意思是自認為中國人或香港的中國人中，30歲以下的年輕人有近14%。
高位達17.5%
自2012年中起打後兩年，有關數介乎11%至15%之間，直到2014年下旬，即佔領運動尾聲之際，年輕人中國人身份認同升至17.5%的5年高位，一般相信與當時盛傳習叫停梁開槍對付示威者，部份年輕人未對北京太反感有關。
可是自梁於2015年借發表施政報告狠批港大學生會刊物《學苑》，繼而掀起反港獨運動後，年輕人對中國認同感不斷下跌。 2015年6月調查，僅13%年輕人自認為中國人，一年後跌至8.5%，到今年6月再下挫至僅3.1%。與此同時，自認為廣義香港人，即表示自己是香港人或中國的香港人的年輕人，由梁振英上場後的85%，攀升至今年6月的93.7%。
相對而言，30歲以上人士自認為廣義上中國人的比例，過去5年間都在33%至43%之間上落，而自認為廣義上香港人的比例，則在54%至64%之間徘徊。

認嗰啲係傻仔黎

梁振英一大政績

得新港人會認

操支那語先會認同 講真

放心吧 以後會愈來愈多

後生嘅就算政治冷感，都唔會肯認自己係中國人

名留青史
香港歴史一大偉人

留意到有隻五毛狗負皮每一個回覆

好趣致

港獨之父

樹根都係

做得好

平時啲五毛唔係搶住回post？仲乜影都冇？

30歲以上. 日日100隻落黎個D 佔幾多% ?

我廿幾年前已經只承認：香港的地球人！！！

我好傷心

中國人=周街痾尿，打尖，野蠻。。。
有咩人會咁傻豬走去認呀？